LIHKG機械鍵盤集中討論區(32) 有kit有keyset就買是常識吧

香港機械鍵盤Discord server：

香港機械鍵盤TG谷：

香港自組機械鍵盤專訪：

⚠️勿做申手黨，睇完Q&A仲係無答案先再問⚠️

目錄：
常見問題
何謂機械鍵盤
現成鍵盤推介
周邊資訊
自組資訊
相關連結

----常見問題----

Q： Keychron K...好唔好？

根據唔少圈中巴打回報，手感差，用料差，QC差
但如果你追求win/mac system compatibility + wireless，撇除客製鍵盤，佢可能係個可以考慮既選項

Q： Asus/Logitech/Razer/Steelseries/Corsair...等等電競品牌好唔好？

絕大部份都係垃撚圾
但唔否認有品牌開始慢慢改盡佢地既product，以Razer為例，開始推出standard bottom row既Keyboard (Huntsman TE / Mini Huntsman)。但唔代表佢地d野都係物超所值、值得推崇備至 / 支持。

----何謂機械鍵盤----

Q： 有冇介紹薄膜/機械手感鍵盤？
你入錯 post

Q： 咩係機械鍵盤
鍵盤略分為三種型式： 薄膜 / 機械 / 靜電容式

機械鍵盤其實係指每粒掣都以有金屬接點觸發按鍵嘅鍵盤
但普遍大家將薄膜鍵盤以外各種鍵盤 （包括靜電容） 都統稱做「機械鍵盤」

早期嘅電腦生產商都會將鍵盤當成電腦零件一部分連同電腦本身以高價一齊賣俾客人
機械鍵盤係最早出現嘅鍵盤款式，靜電容次之
兩者成本都相當高昂，設計亦複雜

但後來個人電腦生產商為咗降低成本，引入設計簡單而且平價ge薄膜鍵盤，逐漸取代「機械鍵盤」

近年由於電競興起，電競品牌利用機械鍵盤作為賣點，電腦玩家開始注重鍵盤手感，加上Cherry MX軸全球專利結束，大量廉價仿制品衝擊市場，於是「機械鍵盤」再次受到世人關注

Q： 機械鍵盤比薄膜鍵盤比較有咩好處？
機械鍵盤既壽命相當長，手感比薄膜好，每粒掣既手感亦非常一致，方便長期使用電腦既人
機械鍵盤軸體亦有手感之分，直上直下既有，打上去有段落感既又有，好似打字機咁啪啪聲既亦有；而且唔少機械鍵盤有N-Key Rollover，方便打機快速輸入，同同時按鍵

Q： 有咩 form factor / layout / size？
自己睇：

* 註： 以上只係俾個 idea 大家，有啲 keyboard 嘅 layout 係會有細微改動

----現成鍵盤推介----

現成 / 廠board推介：

----周邊資訊----

Q： 有咩軸？
種類（主要分成三家）：

Q： 機械軸有咩手感？
御三家
Linear - 線性軸，直上直落
Tactile - 一段軸，按鍵中路有明顯段落感
比喻：揸車碌過speed bump既感覺
Clicky - 兩段軸，軸入面會有唔同嘅機關，按壓時會出「click」既聲響
比喻：原子筆click落去咁

Q： 邊個軸最好，岩打字、打機云云？
一句講晒：因人而異。
呢樣野唔能夠一言概之，話打字就要用呢個，打機就用果個。
要試，歡迎上TB打關鍵字：試軸器。

Q：有無咩軸好推介？

Q： 邊度買keycap？
首先要知道，keycap有分唔同profile（高度）
主流：SA、Cherry、HiPro（Topre）
非主流：MT3、OEM、DSA、XDA
新興：KAT

Keycap廠
高檔廠：SP、GMK、zF (KAT)
次廠：JTK、ePBT
經濟實惠：TB搵老翻、太豪、Maxkey

很重要，所以講三次：
zFrontier伏到仆街，請自行承擔風險
zFrontier伏到仆街，請自行承擔風險
zFrontier伏到仆街，請自行承擔風險
目前情況有改善，有待觀望

Q：Join Keycap GB有無咩要留意？
預售鍵帽set一般會開一個月左右。如果錯過，就要睇vendor有無買多，鍵帽造起出貨後，就會限量發售。愈熱門既set，愈多人搶；所以有能力，見到鍾意既set開賣緊，就唔好諗join左先。如果唔係就要去aftermarket釣魚，八成要食炒價，另外兩成睇你釣得勤唔勤力，可以釣到有人低價放售，並且搶先PM到佢買。

請移玉步至：

LIHKG機械鍵盤集中討論區(32) 十月爆買月，年尾你唔係唔衝刺下化？